警證供連番甩漏 3俄男涉干擾櫃員機企圖偷竊脫罪

3名俄羅斯男子被指於去年2月干擾一部自動櫃員機，企圖偷取機內的現金，但觸動了保安系統而沒有得手。不過警員證供出現連番甩漏，致控方無法證明涉案電腦程式和通訊記錄的真確性，警方專家更在庭上稱自己「不是專家」，故有關證供不獲法官接納，3人企圖盜竊罪名不成立。

首被告Starostin Aleksei（36歲）、次被告Arustamov Sergey（32歲）及第四被告Kerimov Farid（25歲）被指企圖盜竊。事發去年2月17日，有閉路電視拍攝到首被告把手伸入屯門時代廣場的一部匯豐銀行自動櫃員機內，並拉扯兩下，其後和次被告一起離開。至於第四被告則是在警方檢查次被告的手機時發現，他知道對方準備打開該櫃員機，控方懷疑他在案中是支援角色。
案件今日在區域法院裁決，暫委法官蘇文隆認為，3名被告被指企圖利用電腦程式取得提款機內的現金，但作供的警方專家不知道是誰負責下載該程式，又承認自己不是這方面的專家。
另外，負責複製涉案微信記錄的警員在庭上承認，不知道是誰負責把記錄列印呈堂，故蘇官拒絕接納有關證供。蘇官認為，控方未能證明3人有意偷取櫃員機的現金，故裁定他們無罪。
同案還有一名菜販張曜暉（41歲），他承認於去年2月12日盜取一個維修員的背包，內有涉案櫃員機的鎖匙及一些利市，他在警誡下稱是受「阿差」指使，事後獲取300元報酬。蘇官考慮他及時認罪，判囚10個月。

唔知收左幾多錢

啲賊真係去到最後先知自己無罪

賊：下

點解唔告不誠實使用電腦？

難民脫罪

差佬斷鳩估戇鳩鳩